%doc: fonts/parvulari/Parvulari/coeducació/article revista parvulari 14-15.docx
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Coeducació a l’etapa d'educació infantil} % titol
{} % subtitol
{Parvulari} % seccio
{705} %pagesof
% autor: [undef]
% curs: Fem Escola

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/coeducaci_letapa_03c.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/coeducaci_letapa_02.jpg}


\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{parvulari/img/coeducaci_letapa_01.jpg}


Aquest curs, a l’escola, es
treballarà la coeducació i la violència de gènere com a eix
transversal. Des del Parvulari, treballarem bàsicament la
coeducació, ja que pot ser més profitós i entenedor per als
nostres alumnes.

L’etapa d’educació
infantil ens ajuda a desenvolupar l’aprenentatge d’educar en
igualtat, que és un dels principis fonamentals per a la formació
integral.

L’escola és un dels espais
per configurar la identitat personal a través de la interacció amb
els adults i companys, de manera que la implicació dels mestres i
pares sigui conscient i la igualtat entre els dos sexes sigui
factible partint d’una perspectiva de coeducació. S’ha de
transmetre una sèrie de coneixements, valors i actituds, a tots els
nens i nenes, que potenciïn les habilitats necessàries perquè
cadascú, independentment del seu sexe, les integri en la seva
personalitat.

La coeducació és aquella
que, tot i tenir en compte les diferències entre els dos sexes, no
discrimina ningú i potencia la igualtat d’oportunitats entre tots.

\authorandplace{Les mestres d'Infantil}{Escola Solc}

\end{news}
